---
title: "Dépannage 6"
author: "Thierry Paré"
output:
  beamer_presentation:
    theme: "CambridgeUS"
    colortheme: "dolphin"
    fonttheme: "structurebold"
header-includes:
   - \usepackage{actuarialsymbol}
   - \usepackage{amsmath}
---

```{r setup, include=FALSE}
knitr::opts_chunk$set(echo = FALSE)
```

## Section 3.1 

Le montant du prêt est égal à la somme des paiements actualisés :

$$
L = \sum_{t=1}^{n} K_j v^j
$$

| $t$ | $K_t$ |         $I_t$         |          $PR_t$         |       $OB_t$      |
|:---:|:-----:|:---------------------:|:-----------------------:|:-----------------:|
|  0  |       |                       |                         |      $L=OB_0$     |
|  1  | $K_1$ |   $OB_0 \times i_1$   |   $OB_0-OB_1=K_1-I_1$   |    $OB_0-PR_1$    |
|  n  | $K_n$ | $OB_{n-1} \times i_n$ | $OB_{n-1}-OB_n=K_n-I_n$ | $OB_{n-1}-PR_{n}$ |

---

Il est possible de déterminer les différentes informations d'un tableau d'amortissement sans avoir le développer. 

### La formule rétrospective

$OB_t = OB_0 (1+i)^t - \sum_{j=1}^t K_j(1+i)^{t-j}$

### La formule prospective

$OB_t = \sum_{j=1}^{n-t} K_{t+j}v^j$

## Paiements égaux

Nous pouvons développer des formes très intéressantes lorsque les paiements sont égaux ($K_1=K_2=...=K_n$).

Nous avons :

$OB_t = \sum_{j=1}^{n-t} K_{t+j}v^j = K\ax{\angl{n-t}} = \frac{K(1-v^{n-t})}{i}$

$I_t = OB_{t-1} * i = K(1-v^{n-t+1})$

$PR_t = K-I_t = K - K(1-v^{n-t+1}) = Kv^{n-t+1}$



